import { LocaleTypes } from "../lib/constants";

export default {
  [LocaleTypes.deDE]: {
    questionTemplate: "Frage %u von 10: wie heisst die Hauptstadt %s?",
    answerTemplate: "Die Hauptstadt %s heisst %s.",
    items: [
      { question: "von Afghanistan", answer: "Kabul" },
      { question: "von Ägypten", answer: "Kairo" },
      { question: "von Albanien", answer: "Tirana" },
      { question: "von Algerien", answer: "Algier" },
      { question: "von Andorra", answer: "Andorra la Vella" },
      { question: "von Angola", answer: "Luanda" },
      { question: "von Antigua und Barbuda", answer: "St. John’s" },
      { question: "von Äquatorialguinea", answer: "Malabo" },
      { question: "von Argentinien", answer: "Buenos Aires" },
      { question: "von Armenien", answer: "Jerewan", synonyms: ["Eriwan"] },
      { question: "von Aserbaidschan", answer: "Baku" },
      { question: "von Äthiopien", answer: "Addis Abeba" },
      { question: "von Australien", answer: "Canberra" },
      { question: "der Bahamas", answer: "Nassau" },
      { question: "von Bahrain", answer: "Manama" },
      { question: "von Bangladesch", answer: "Dhaka", synonyms: ["Daka"] },
      { question: "von Barbados", answer: "Bridgetown" },
      { question: "von Belarus", answer: "Minsk" },
      { question: "von Belgien", answer: "Brüssel" },
      { question: "von Belize", answer: "Belmopan" },
      { question: "von Benin", answer: "Porto Novo" },
      { question: "von Bhutan", answer: "Thimphu" },
      { question: "von Bolivien", answer: "La Paz" },
      { question: "von Bosnien und Herzegowina", answer: "Sarajevo" },
      { question: "von Botswana", answer: "Gaborone" },
      { question: "von Brasilien", answer: "Brasília", synonyms: ["Brasilia"] },
      { question: "von Brunei", answer: "Bandar Seri Begawan" },
      { question: "von Bulgarien", answer: "Sofia" },
      { question: "von Burkina Faso", answer: "Ouagadougou" },
      { question: "von Burundi", answer: "Gitega" },
      { question: "von Chile", answer: "Santiago de Chile" },
      { question: "der Volksrepublik China", answer: "Peking" },
      { question: "von Costa Rica", answer: "San José", synonyms: ["San Jose"] },
      { question: "von Dänemark", answer: "Kopenhagen" },
      { question: "von Deutschland", answer: "Berlin" },
      { question: "von Dominica", answer: "Roseau" },
      { question: "der Dominikanischen Republik", answer: "Santo Domingo" },
      { question: "von Dschibuti", answer: "Dschibuti" },
      { question: "von Ecuador", answer: "Quito" },
      { question: "der Elfenbeinküste", answer: "Abidjan" },
      { question: "von El Salvador", answer: "San Salvador" },
      { question: "von Eritrea", answer: "Asmara" },
      { question: "von Estland", answer: "Tallinn" },
      { question: "von Eswatini", answer: "Mbabane", synonyms: ["Babane"] },
      { question: "von Fidschi", answer: "Suva" },
      { question: "von Finnland", answer: "Helsinki" },
      { question: "von Frankreich", answer: "Paris" },
      { question: "von Gabun", answer: "Libreville" },
      { question: "von Gambia", answer: "Banjul" },
      { question: "von Georgien", answer: "Tiflis" },
      { question: "von Ghana", answer: "Accra" },
      { question: "von Grenada", answer: "St. George’s" },
      { question: "von Griechenland", answer: "Athen" },
      { question: "von Guatemala", answer: "Guatemala City", synonyms: ["Guatemala Stadt"] },
      { question: "von Guinea", answer: "Conakry" },
      { question: "von Guinea-Bissau", answer: "Bissau" },
      { question: "von Guyana", answer: "Georgetown" },
      { question: "von Haiti", answer: "Port-au-Prince", synonyms: ["Port au Prince"] },
      { question: "von Honduras", answer: "Tegucigalpa" },
      { question: "von Indien", answer: "Neu-Delhi" },
      { question: "von Indonesien", answer: "Jakarta" },
      { question: "des Irak", answer: "Bagdad" },
      { question: "des Iran", answer: "Teheran" },
      { question: "von Irland", answer: "Dublin" },
      { question: "von Island", answer: "Reykjavík", synonyms: ["Reykjavik"] },
      { question: "von Israel", answer: "Jerusalem" },
      { question: "von Italien", answer: "Rom" },
      { question: "von Jamaika", answer: "Kingston" },
      { question: "von Japan", answer: "Tokio" },
      { question: "von Jemen", answer: "Sanaa" },
      { question: "von Jordanien", answer: "Amman", synonyms: ["Aman"] },
      { question: "von Kambodscha", answer: "Phnom Penh" },
      { question: "von Kamerun", answer: "Yaoundé", synonyms: ["Yaounde"] },
      { question: "von Kanada", answer: "Ottawa" },
      { question: "von Kap Verde", answer: "Praia" },
      { question: "von Kasachstan", answer: "Nur-Sultan" },
      { question: "von Katar", answer: "Doha" },
      { question: "von Kenia", answer: "Nairobi" },
      { question: "von Kirgisistan", answer: "Bischkek" },
      { question: "von Kiribati", answer: "South Tarawa" },
      { question: "von Kolumbien", answer: "Bogotá", synonyms: ["Bogota"] },
      { question: "der Komoren", answer: "Moroni" },
      { question: "der Demokratischen Republik Kongo", answer: "Kinshasa" },
      { question: "der Republik Kongo", answer: "Brazzaville" },
      { question: "von Nordkorea", answer: "Pjöngjang" },
      { question: "von Südkorea", answer: "Seoul", synonyms: ["Soul"] },
      { question: "von Kroatien", answer: "Zagreb" },
      { question: "von Kuba", answer: "Havanna", synonyms: ["Havana"] },
      { question: "von Kuwait", answer: "Kuwait" },
      { question: "von Laos", answer: "Vientiane" },
      { question: "von Lesotho", answer: "Maseru" },
      { question: "von Lettland", answer: "Riga" },
      { question: "von Libanon", answer: "Beirut" },
      { question: "von Liberia", answer: "Monrovia" },
      { question: "von Libyen", answer: "Tripolis" },
      { question: "von Liechtenstein", answer: "Vaduz" },
      { question: "von Litauen", answer: "Vilnius" },
      { question: "von Luxemburg", answer: "Luxemburg" },
      { question: "von Madagaskar", answer: "Antananarivo" },
      { question: "von Malawi", answer: "Lilongwe" },
      { question: "von Malaysia", answer: "Kuala Lumpur" },
      { question: "der Malediven", answer: "Malé", synonyms: ["Male"] },
      { question: "von Mali", answer: "Bamako" },
      { question: "von Malta", answer: "Valletta" },
      { question: "von Marokko", answer: "Rabat" },
      { question: "der Marshallinseln", answer: "Majuro" },
      { question: "von Mauretanien", answer: "Nouakchott" },
      { question: "von Mauritius", answer: "Port Louis" },
      { question: "von Mexiko", answer: "Mexiko City", synonyms: ["Mexiko Stadt"] },
      { question: "von Mikronesien", answer: "Palikir" },
      { question: "von Moldau", answer: "Chișinău", synonyms: ["Chisinau", "Chisinao"] },
      { question: "von Monaco", answer: "Monaco" },
      { question: "der Mongolei", answer: "Ulaanbaatar", synonyms: ["Ulan Bator"] },
      { question: "von Montenegro", answer: "Podgorica" },
      { question: "von Mosambik", answer: "Maputo" },
      { question: "von Myanmar", answer: "Naypyidaw" },
      { question: "von Namibia", answer: "Windhoek" },
      { question: "von Nauru", answer: "Yaren", synonyms: ["Jahren"] },
      { question: "von Nepal", answer: "Kathmandu" },
      { question: "von Neuseeland", answer: "Wellington" },
      { question: "von Nicaragua", answer: "Managua" },
      { question: "der Niederlande", answer: "Amsterdam" },
      { question: "von Niger", answer: "Niamey" },
      { question: "von Nigeria", answer: "Abuja" },
      { question: "von Nordmazedonien", answer: "Skopje" },
      { question: "von Norwegen", answer: "Oslo" },
      { question: "des Oman", answer: "Maskat", synonyms: ["Muskat"] },
      { question: "von Österreich", answer: "Wien" },
      { question: "von Osttimor", answer: "Dili" },
      { question: "von Pakistan", answer: "Islamabad" },
      { question: "von Palau", answer: "Ngerulmud" },
      { question: "von Panama", answer: "Panama City", synonyms: ["Panama Stadt"] },
      { question: "von Papua-Neuguinea", answer: "Port Moresby" },
      { question: "von Paraguay", answer: "Asunción", synonyms: ["Asuncion"] },
      { question: "von Peru", answer: "Lima" },
      { question: "der Philippinen", answer: "Manila" },
      { question: "von Polen", answer: "Warschau" },
      { question: "von Portugal", answer: "Lissabon" },
      { question: "von Ruanda", answer: "Kigali" },
      { question: "von Rumänien", answer: "Bukarest" },
      { question: "von Russland", answer: "Moskau" },
      { question: "von St. Kitts und Nevis", answer: "Basseterre" },
      { question: "von St. Lucia", answer: "Castries" },
      { question: "von St. Vincent und die Grenadinen", answer: "Kingstown" },
      { question: "der Salomonen", answer: "Honiara" },
      { question: "von Sambia", answer: "Lusaka" },
      { question: "von Samoa", answer: "Apia" },
      { question: "von San Marino", answer: "San Marino" },
      { question: "von São Tomé und Príncipe", answer: "São Tomé", synonyms: ["Sao Tome"] },
      { question: "von Saudi-Arabien", answer: "Riad" },
      { question: "von Schweden", answer: "Stockholm" },
      { question: "der Schweiz", answer: "Bern" },
      { question: "von Senegal", answer: "Dakar", synonyms: ["Daka"] },
      { question: "von Serbien", answer: "Belgrad" },
      { question: "der Seychellen", answer: "Victoria" },
      { question: "von Sierra Leone", answer: "Freetown" },
      { question: "von Simbabwe", answer: "Harare", synonyms: ["Arare"] },
      { question: "von Singapur", answer: "Singapur" },
      { question: "der Slowakei", answer: "Bratislava" },
      { question: "von Slowenien", answer: "Ljubljana" },
      { question: "von Somalia", answer: "Mogadischu" },
      { question: "von Spanien", answer: "Madrid" },
      { question: "von Sri Lanka", answer: "Colombo" },
      { question: "von Südafrika", answer: "Kapstadt", synonyms: ["Capetown"] },
      { question: "des Sudan", answer: "Khartum", synonyms: ["Khartoum"] },
      { question: "des Südsudan", answer: "Juba" },
      { question: "von Suriname", answer: "Paramaribo" },
      { question: "von Syrien", answer: "Damaskus" },
      { question: "von Tadschikistan", answer: "Duschanbe" },
      { question: "von Tansania", answer: "Dodoma" },
      { question: "von Thailand", answer: "Bangkok" },
      { question: "von Togo", answer: "Lomé", synonyms: ["Lome"] },
      { question: "von Tonga", answer: "Nukuʻalofa", synonyms: ["Nukualofa", "Nuku Alofa"] },
      { question: "von Trinidad und Tobago", answer: "Port of Spain" },
      { question: "des Tschad", answer: "N’Djamena", synonyms: ["Ndjamena", "N Dajmena"] },
      { question: "von Tschechien", answer: "Prag" },
      { question: "von Tunesien", answer: "Tunis" },
      { question: "der Türkei", answer: "Ankara" },
      { question: "von Turkmenistan", answer: "Aşgabat", synonyms: ["Asgabat"] },
      { question: "von Tuvalu", answer: "Funafuti" },
      { question: "von Uganda", answer: "Kampala" },
      { question: "der Ukraine", answer: "Kiew" },
      { question: "von Ungarn", answer: "Budapest" },
      { question: "von Uruguay", answer: "Montevideo", synonyms: ["Monte Video"] },
      { question: "von Usbekistan", answer: "Taschkent" },
      { question: "von Vanuatu", answer: "Port Vila" },
      { question: "von Vatikanstadt", answer: "Vatikanstadt", synonyms: ["Vatican City"] },
      { question: "von Venezuela", answer: "Caracas" },
      { question: "der Vereinigten Arabischen Emirate", answer: "Abu Dhabi" },
      { question: "des Vereinigten Königreichs", answer: "London" },
      { question: "der Vereinigten Staaten", answer: "Washington" },
      { question: "von Vietnam", answer: "Hanoi" },
      { question: "der Zentralafrikanischen Republik", answer: "Bangui" },
      { question: "von Zypern", answer: "Nikosia" },
    ],
  },
};
